Simplifier les fractions lorsque cela est possible  puis effectuer les opérations demandées (en donnant le résultat sous forme de fraction irréductible).
\begin{exoitems}{2}
	\item	$\dfrac{5}{7}-4-\dfrac{24}{36}=$
	\item	$\dfrac{5}{9}+\dfrac{4}{27}-\dfrac{5}{3}=$ 
	\item	$\dfrac{5}{21}+\dfrac{13}{28}=$
	\item	$\dfrac{2}{3}-\dfrac{8}{30}+\dfrac{1}{4}=$
	\item	$\dfrac{13}{10}-\left( \dfrac{11}{12}-\dfrac{7}{5} \right)=$
	\item	$\dfrac{3}{24}-\dfrac{-5}{12}=$
	\item	$\dfrac{3}{9}-\dfrac{2}{15}-\dfrac{-1}{10}=$
	\item	$\dfrac{-11}{6}+\dfrac{3}{15}-\dfrac{13}{4}=$
\end{exoitems}
